---
file: lsof.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

## Introdução
O comando lsof é utilizado para mostrar os arquivos que
estão abertos no sistema. Sozinho o comando lsof mostra todos os arquivos abertos,

## Listar todos os programas que usam internet atualmente

    lsof -P -i -n | cut -f 1 -d " "| uniq | tail -n +2

## listar quais processo estão usando cdrom

    lsof -n | grep /media/cdrom

## listar atividade de um usuário por pastas

    sudo lsof -u someuser -a +D /etc

## kill all processes using a directory/file/etc

This command will kill all processes using a directory. It's quick and dirty.
One may also use a -9 with kill in case regular kill doesn't work. This is
useful if one needs to umount a directory.

    lsof | grep /somemount/ | awk '{print $2}'| xargs kill

## List all files opened by a particular command

    lsof -c dhcpd

## listar acessos em uma porta específica

    lsof -i:80 -n -P
    lsof -P | grep ':3000'

## detectando processos associados ao ssh=

    lsof -i:ssh | awk '/^ssh/ {print $2}'

    kill -9 `awk '/^ssh/ {print $2}' <(lsof -i:ssh)`

## View Established Connections Only

    Use the netstat command as follows:
    netstat -natu | grep 'ESTABLISHED'

## referencias
* http://danielmiessler.com/study/lsof/
